﻿ World_Cup 2006 có_thể bị huỷ vì cúm_gia_cầm
Một con chim chết ở Loissin , miền Bắc nước Đức nghi là do cúm_gia_cầm Một chính_trị_gia là thành_viên của Đảng_Xanh ở Đức đã tuyên_bố rằng World_Cup 2006 diễn ra_vào mùa_hè tới có_thể bị huỷ để ngăn_ngừa dịch cúm_gia_cầm bùng_phát ở đất_nước này .
" Virus đang ở đây , và chúng_tôi có một sự_kiện thể_thao lớn thời_gian tới . Tôi có_thể thúc_giục rằng chúng_ta hãy trận trọng và kêu_gọi tẩy_chay sự_kiện " , Baerbel_Hoehn , người đứng đầu Uỷ_ban Nông_nghiệp của Quốc_hội nói .
Tuy_nhiên , Ban tổ_chức World_Cup 2006 đã bỏ_qua lời phàn_nàn này . Song ông Hoehn lại nhận được sự ủng_hộ từ Tổ_chức ý tế thế_giới ( WHO ) chuyên_gia Klaus_Stoehr .
Ông Klaus_Stoehr đã khuyên rằng : " Không nên nghĩ đó chỉ là tin_đồn , để cho vui , mà đó là nguy_cơ có thực . Chúng_ta nên suy_nghĩ cẩn_thận về những gì chúng_ta sẽ phải làm nếu có một người bị cúm_gia_cầm " .
World_Cup 2006 được chuẩn_bị từ năm 2000 , đang được cả thế_giới mong_chờ ngày khai_mạc vào tháng 6 . Dự_tính sẽ có hơn 3 triệu CĐV bóng_đá trên toàn thế_giới tập_trung tại Đức để cùng thưởng_thức ngày hội của môn thể_thao vua . Và đó sẽ là nguy_cơ để dịch cúm_gia_cầm bùng_phát . Sự nguy_hiểm của H5N1 đã được cảnh_báo ở nước Đức một tuần trước khi phát_hiện chim chết vì cúm_gia_cầm . Và tính đến ngày 21-2 , đã có 103 con chim chết được phát_hiện tại đây và được xác_nhận nhiều khả_năng do cúm_gia_cầm .
Theo Tiền_Phong
